[SPUNK] Apink討論區(67) 恭喜第3個Youtuber開業 恩地快D Solo回歸

召集所有Panda of Apink既面孔!
Welcome to Apink 討論區! 第一次入黎既你，一齊成為Panda of APink加入SPUNK吧!

全新排版, 已精簡頭版, 請細閱第一頁各資訊

9周年記念曲《Moment 愛你的所有瞬間》MV:

讓我的人生留下了幸福 謝謝我遇見了你
不管要遭遇哪種困難 我會記住當下
無論何時我們都會一起
我全都會記住 現在的這瞬間每個瞬間
我們一起尋找的這份幸福
翻譯轉自: PTT

Apink（韓語：에이핑크）為Cube Entertainment的子公司A Cube Entertainment策劃的第一個女子團體。是韓國由七位女生組成的女子流行音樂團體，團名取「Apink」是因為所有成員都喜歡粉紅色，而且希望在所有方面都獲得滿分（A）。現任成員為朴初瓏、尹普美、鄭恩地、孫娜恩、金南珠、吳夏榮。於2014年推出企劃組合Pink BnN。
歌迷官方名稱為Pink Panda，現已改為Panda of Apink。
Apink於2011年04月19日出道，出道成員包括朴初瓏、尹普美、鄭恩地、孫娜恩、洪瑜暻、金南珠、吳夏榮。洪瑜暻於2013年4月因學業問題決定退出Apink 。

成員簡介:
박초롱 (朴初瓏- Park Cho Rong)

隊內職務：隊長、副主唱、Rapper
出生日期：1991年3月3日（雙魚座）
出生地：韓國忠清北道
出演電視劇:
2011年 MBC 全部我的愛 飾演 朴初瓏
2014年 tvN 九數少年 飾演 韓秀兒/韓鳳淑
2017年 Channel A/ NAVER tvcast 浪漫特別法 飾演 徐智慧
出演電影:
2020年 (預計上映) 《Load Family》飾演 Yuri (暫知角色名)
綜藝節目:
2017年 SBS《叢林的法則 (斐濟篇)》[暫代族長；普美同行]

윤보미 (尹普美- Yoon Bo Mi)

隊內職務：主領舞、第三主唱
出生日期：1993年8月13日（獅子座）
出生地：韓國水原市
出演電視劇:
2017年 tvN 今生第一次 飾演 尹普美
2019年 SBS Mobidic 農夫士官學校1&2 飾演 姜寒星
2020年 網路劇 哥哥代替我戀愛 飾演 敏珠
綜藝節目:
2013 - 15年 MBC every1《Weekly Idol》主持
2015年 MBC TV 《真正的男人──女兵特輯》
2016 - 17年 MBC《我們結婚了》與崔泰俊(演員)
2017年 SBS《叢林的法則 (斐濟篇)》[族長缺席；初瓏同行]
2019年 Mnet 《TMI News》主持
Youtube Channel:
2018年開設 뽐뽐뽐 個人Channel

정은지 (鄭恩地- Jeong Eun Ji)

隊內職務：第一主唱、高音擔當、笑眼擔當
出生日期：1993年8月18日（獅子座）
出生地：韓國釜山廣域市
Solo活動 ：
《Dream》Hopefully Sky - 2016年4月18日 (Solo 出道)
《空間》The Spring - 2017年4月10日
出演電視劇:
2012年 tvN 《回答吧1997》 飾演 程詩源
2014年 KBS2 《Trot戀人》 飾演 崔春熙
2015年 KBS 《無理的前進》 飾演 姜妍斗
2017年 JTBC 《Untouchable》飾演 徐伊拉
出演電影:
2019年 《0.0MHz》飾演 俞素姬
Youtube Channel:
2019年開設 機智的懵地生活 個人Channel

손나은 (孫娜恩 - Son Na Eun)

隊內職務：副主唱、門面擔當
出生日期：1994年2月10日（水瓶座）
出生地：韓國首爾江南區
電視劇：
2012年 JTBC《無子女便是福》飾演 吳秀美
2015年 tvN《第二次二十歲》飾演 吳惠美
2016年 tvN《灰姑娘與四騎士》飾演 朴惠智
2017年 tvN《世上最美麗的離別》飾演 在英
2020年 MBC《一起吃晚飯嗎》飾演 陳魯乙
出演電影:
2012年 《家門的榮光5：家門的歸還》飾演 殷熙宰
2018年 《女哭聲》 飾演 玉珍
綜藝節目：
2013 – 14年 MBC《我們結婚了》與泰民(SHINee)

김남주 (金南珠 - Kim Nam Joo)

隊內職務：第二主唱
出生日期：1995年04月15日（白羊座）
出生地：韓國首爾瑞草區
綜藝節目：
2015年 MBC《My Little Television》
2015年 JTBC《我去上學啦》
2015年 MBC《神秘音樂秀：蒙面歌王》
2018年 SBS《叢林的法則 (沙巴篇)》
網絡劇:
2015-16年 NAVER tvcast《檢察官愛麗絲》第1、2季 飾演 千妍珠
2017年 NAVER tvcast《淘氣鬼偵探》飾演 玉珍京
2018年 NAVER tvcast《淘氣鬼偵探2》飾演 玉珍京
舞台劇:
2017年《羅密歐與茱麗葉》飾演 茱麗葉 (部分場次)
個人品牌:
2019年成立 Sugar Please、Pure Theory 個人品牌

오하영 (吳夏榮 - Oh Ha Young)

隊內職務：副主唱、忙內擔當、身高擔當
出生日期：1996年07月19日（巨蟹座）
出生地：韓國首爾陽川區
Solo活動 ：
《OH!》Don't Make Me Laugh - 2019年8月21日 (Solo 出道)
綜藝節目：
2014 – 16年 MBC every1《Weekly Idol》客席主持/主持
2016年 SBS《叢林的法則 (巴布亞新幾內亞篇)》
2017年 SBS《遊戲樂樂》
網絡劇:
2017年 KBS2《Find Her》 飾演 高夏榮
2018年 Naver TV《愛情，埋藏在記憶中》飾演 柳夏莉
2018年 Naver TV《愛情，停留在時間中》飾演 柳夏莉 (原為電影上映)
Youtube Channel:
2020年開設 吳夏包 個人Channel

已離團成員:
홍유경 (洪瑜暻 - Hong Yu Kyung)

隊內職務：Vocal 領言
出生日期：1994年09月22日（處女座）

韓語專輯：
迷你一輯(出道專輯)
《Seven Springs of A Pink》2011年4月19日

主打: 몰라요 (I Don't Know)
MV:

迷你二輯
《Snow Pink》 2011年11月22日

主打: My My
MV:

迷你三輯
《Secret Garden》 2013年7月5日

主打: NoNoNo
MV:

迷你四輯
《Pink Blossom》 2014年3月31日

主打: Mr. Chu (On Stage)
MV:

迷你五輯
《Pink LUV》 2014年11月24日

主打: LUV
MV:

迷你六輯
《Pink Up》 2017年6月26日

主打: Five
MV:

迷你七輯
《One & Six》 2018年7月2日

主打: 《1도 없어》(I’m so sick)
MV:

迷你八輯
《PERCENT》 2019年1月7日
主打: 《%%》
MV:

迷你九輯
《LOOK》 2020年4月13日

主打: 《Dumhdurum》
MV:

正規一輯
《UNE ANNEE》 2012年5月9日

主打: Hush
MV:

正規二輯
《Pink MEMORY》 韓版2015年7月16日 台版2015年9月22日

主打: Remember
MV:

正規三輯
《Pink Revolution》 韓版2016年9月26日

主打: 내가 설렐 수 있게 (Only One)
MV:

特別專輯
《Dear》 韓版2016年12月15日

主打: 별의 별 (Cause you're my star)
MV:

精選專輯
《Secret Garden超級精選》 2013年11月22日

台灣獨家超值盤
《Pink LUV + Blossom》2015年10月3日

個人專輯：
恩地迷你一輯
《DREAM》 2016年4月18日

主打: 하늘바라기(Hopefully Sky)
MV:

恩地迷你二輯
《空間》 2017年4月10日

主打: 너란 봄(The Spring) (Feat. Hareem(하림))
MV:

夏榮迷你一輯
《OH!》 2019年8月21日

主打: Don’t Make Me Laugh
MV:

日語單曲及專輯：
日語單曲
1st Single《NoNoNo》2014年10月22日
2nd Single《Mr Chu》2015年02月18日
3rd Single《LUV》2015年05月20日
4th Single《Sunday Monday》2015年11月8日
5th Single《Brand New Days》2016年03月23日
6th Single《サマータイム！》(Summer Time) 2016年08月03日
7th Single《Bye Bye》2017年03月29日
8th Single《もっとGO!GO!》(Motto GO!GO!) 2017年07月25日
9th Single《Orion》2017年11月08日
日語專輯
Japan 1st Album《Pink Season》2015年08月26日
Japan 2nd Album《Pink Doll》2016年12月21日
Japan 3nd Album《Pink Stories》2017年12月27日
日本精選輯
《2011-2014 Best of Apink - KoreanVer-》2014年12月17日

數位單曲：

單曲
恩地 - 《마니또》(Manito) 2017年09月09日

混音單曲
《It Girl》2011年06月13日
《BUBIBU》2012年07月06日

紀念單曲
出道一週年 - 《4月19日》2012年04月19日 [初瓏詞]
出道一千日 - 《Good Morning Baby》2014年01月13日
出道四週年 - 《새끼손가락》(Promise U) 2015年04月19日 [恩地曲詞]
出道五週年 - 《네가 손짓해주면》(The Wave) 2016年04月19日 [初瓏詞]
出道六週年 - 《Always》 2017年04月19日
出道七週年 - 《기적 같은 이야기》(Miracle) 2018年04月19日 [恩地曲初瓏詞; 部份參與]
出道八週年 - 《Everybody Ready》2019年04月19日 [恩地詞]

OST 作品
[Apink] 守護老闆OST -《讓我們就這樣相愛吧》2011年8月3日
[仁國&恩地] 回答吧1997 OST Part.1 -《All For You》 2012年8月28日
[仁國&恩地] 回答吧1997 OST Part.2 -《우리 사랑 이대로》(Just the way we love) 2012年9月4日
[恩地] 3Days OST Part.2 -《그대라구요》(It’s You) 2014年3月5日
[普美] 썸남썸녀 OST Part.1 -《Lovely해》2015年6月16日
[南珠] 더 매직: 리틀톰과 도둑공주 OST -《The Magic》2015年9月24日
[普美] 灰姑娘與四騎士 OST Part.4 -《Without You》2016年8月28日
[恩地] 大力女子都奉順 OST -《그대란 정원》(You’re My Garden) 2017年2月24日
[普美&南珠](Apink BnN) 學校2017 OST Part.6 -《I Pray 4 You》2017年8月13日
[南珠&Defconn] 딥(DEEP) OST -《흔들어쏭》2017年
[恩地] Suits OST - 《바람 불먼》(Stay) 2018年5月2日
[普美&南珠](Apink BnN) 最完美的離婚 OST Part.5 -《좋겠다》(Wish You Are) 2018年11月5日
[普美&南珠](Apink BnN) 討厭你! 茱麗葉 OST Part.1 -《이상해》(好奇怪) 2019年2月14日
[南珠] 讓我聽你唱歌 OST Part.1 - Stay With Me (feat.PULLIK) 2019年8月12日
[夏榮] 靈魂維修工 OST Part.1 - Im fine 2020年5月7日

合作曲
耀燮&恩地《Love Day》2012年03月13日
賢勝&恩地&南珠《A Year Ago》2013年01月03日
許閣&恩地《Short Hair》2013年05月31日
Cube家族《크리스마스 노래 》(Christmas Song) 2013年12月03日
勇敢兄弟&普美&南珠 (BnN)《My Darling》2014年06月27日
許閣&恩地《이제 그만 싸우자 》(Break Up To Make Up) 2014年07月08日
陸性材&南珠《사진》(Photograph) 2015年06月02日
[Sugarman] 普美&南珠《잊었니》2015年10月21日
[Sugarman] 普美《Sweety》2016年06月01日
Summer 11 (普美&南珠)《Merry Summer》2016年07月20日
許閣&恩地《바다》(Bada 'Ocean.wav') 2016年07月21日
Plan A家族《오아시스》('OASIS') 2017年08月03日
許閣&恩地《Let You Go (이별은 늘 그렇게)》 2019年10月31日
[Sugarman] 恩地《我對於你，你對於我》2020年03月06日

M.I.B (Feat. 普美)《너부터 잘 해》(Let’s Talk about you) 2013年12月02日
Jiggy Dogg (Feat. 夏榮)《제일 잘한 일》(The Best Thing I Did) 2014年07月30日
David Oh (Feat. 普美)《알아 알아》(I Know I Know) 2015年5月11日
尹賢尚 (Feat. 普美)《밥 한 끼 해요》(Let’s Eat Together) 2015年09月24日
Damiano (Feat. 南珠)《달다 지금》(Sweet Now) 2015年10月28日
HANHAE (Feat. 恩地)《여름, 아이스크림》(EYESCREAM) 2016年08月18日
MC 夢 (Feat. 恩地)《널 너무 사랑해서》 (Visual Gangster) 2016年11月01日
[Hip Hop Nation 2] Microdot&Basick&創造&Joo Suk (Feat. 南珠) 《따분해》(Boring) 2017年01月04日
Mighty Mouth (Feat. 普美) 《예쁜여자》 (Pretty Girl) 2018年7月20日

演唱會：
演唱會：
《Pink Paradise》

韓國場・新加坡場・上海場
2015年1月30/31日・2015年3月22日・2015年5月30日

《Pink Island》

韓國場
2015年8月22/23日

《PINK PARTY：The Secret Invitation》

韓國場
2016年12月17/18日

《PINK SPACE》

韓國場
2018年1月12/13日

《PINK COLLECTION : RED & WHITE》

韓國場・日本場
2019年1月5/6日・2019年2月2/3日

《PINK WORLD》

韓國場
2020年2月1/2日

個人演唱會：
恩地個人演唱會：
《다락방》 (閣樓)

2017年6月3-5日

《혜화역》 (暳花驛)

首爾．大邱．釜山．日本．台灣．香港．新加坡
2018年10月13-14日．11月3日．11月10日．11月28-29日・2019年5月4日・5月18日・6月9日[size=5]

TOUR：
Japan 1st LIVE TOUR 《Pink Season 》

名古屋・福岡・大阪・東京・東京
2015年9月3日・9月5日・9月21日・10月4日・10月12日

1st North American Tour 《Pink MEMORY: Apink North American Tour 2016》

Vancouver・Dallas・San Francisco・Los Angeles
2016年1月5日・6日・8日・9日

Japan 2nd LIVE TOUR 《Pink Summer 》

北海道・東京・東京・大阪・福岡・愛知
2016年7月7日・9日・10日・16日・18日・23日

Apink “PINK AURORA" ASIA TOUR 《 PINK AURORA 》

台北・新加坡・香港
2016年11月18日・11月25日・2017年2月19日

Apink 3rd Japan Tour「 3years」

神戶・愛知・橫濱
2017年7月22日・26日・30日

Apink “PINK UP" ASIA TOUR 《 PINK UP 》

香港・台北・曼谷
2017年9月23日・10月8日・11月4日

2018 Apink Asia Tour

香港・吉隆坡・雅加達(延期)・台北
2018年8月11日・9月9日・9月26日(延期)・9月29日

APINK - 中文應援教學

官方週邊產品一覽:

申請Daum Cafe方法(by chingpk)

綜合資源整理 (綜藝、電台、歌曲、舞台) (極度推薦):

各飯站網址及SNS:

成員經典片段:

Plan A新位置:

HKG/LIHKG - Apink 小卡交換 google form:

Apink (에이핑크) Official YouTube Channel

Apink Official Facebook Page

Apink Official Instagram Page

Apink Official Vlive Channel

普美個人 Youtube Channel 뽐뽐뽐

恩地個人 Youtube Channel 機智的懵地生活

Instagram:

南珠個人品牌 Sugar Please
Website:
Instagram:

已認證成員 Instagram
初瓏:
普美:
恩地:
娜恩: (舊marcella_the_naeun)
南珠:
夏榮: (舊o_h_y_y)

普美與朋友合開:
夏榮小狗-包兒:

演唱會或專輯宣傳專用 Instagram
恩地2018演唱會及專輯- “暳花驛”:

Panda注意事項
1. 討論內容應盡量圍繞A Pink，Off Topic內容應粉字及[ size=1 ]，亦切勿Off Topic太耐
2. 回覆請勿Quote過長，見Quote過長請自行Cut Quote
3. 大流量資料 (如大動圖、高清大圖等) 請以[url]格式張貼連結，方便手機版Panda
4. 討論時嚴禁FF，FF者請單機
5. 大家請心平氣和地討論，當意見不同時切勿罵戰、人身攻擊，同時切勿做出翻舊賬等損人不利己行為
YoonFanY字

SPUNK 命名起源

昔日舊POST:
HKG:
LI HKG:

開POST TEMP:

歡迎大家加入討論，成為SPUNK既一份子!

恩地個人演唱會 香港場 兩首超好聽既中文Cover
小幸運

那些年

香港場感動的應援影片

HK Golden Panda大米應援Apink演唱會. 腦魔衝出香港

Apink 第三場演唱會 - Pink Party

Apink 第四場演唱會 - Pink Space

topic唔記得打娜恩新劇 自膠
3個Youtuber
普美 Channel

地B Channel

夏包 Channel Ha~bang!

Lm

留名

LM

回帶 十月巴upload既女神新劇
娜恩 一起吃晚餐嗎

愛情片 依家做到第6集 我覺得都幾好睇 雖然女二戲份唔多同有d煩

阿Rain 1日3 GANG 我地一日3 Live
初瓏Vlive

夏包卡丁車 Live

恩地唱歌Live
未有全場 中間唱左夏榮既Don't Make Me Laugh

lm

LM 唔該白瓏巴

新fans 留明
最愛初瓏

新飯lm

輕輕留個名

EP6 done

新飯留名 最愛初瓏

反而短過cb week

每日一live

又live!!!!!!!!

蝦翁唔識cech

又開

日日都講足球

就咁睇佢好多都唔識 我諗佢淨係識曼聯熱刺同韓國本土嗰啲

揀揀下變左揀樣

玩緊咩?, 認球星個樣?

話時話你地睇live 無字幕都明佢地講咩, 好勁

好忙 普美又upload 左新片

揀"理想型"

一開始話跟實力二揀一，跟著有啲唔識變左睇樣揀 (好似係)

佢近幾年先睇 正常既

完全變左揀樣啦已經 （c7嗰個唔計 ）

仲以為reus會贏 八強出局

咁就完左

開始神經錯亂 個個禮拜都唔同時間出片

唔睇波嘅真係悶

唔通佢又一星期岀兩條

依家有埋中字真係好正
雖然岀道9年 Play M先肯咁做
地b話panda聚喺屋企睇live嗰度好qq

奶瓏搵拖鞋把聲勁可愛

已經想像到瓏瓏嘟嘴個樣
仲要第一時間以為係普美

咁夜黎放閃

Peng ha~

我次次都等bili中字
原來而家playm咁生性

塊面圓到

差唔多時間
估下今日直播玩啲咩

睇唔明做緊乜？學英文？

未睇 但description係話 因為要令個channel成長 所以去上下堂學下佢不足嘅英文 學完咪又係er sir

好搞笑 佢係咁講fun

新飯留名

要失禁了

女神肥波

好正

神級大師Haru

普美上星期IG Live中字

娜恩送嗰條鏈

Apink好有愛

btw係咪仲未有肥波套網劇流出？

好似係付費
一黎付費通常it做得好啲
唔係咁易down
同埋啲人唔會亂咁錄同放
好似vlive ch+都少人放

咁唯有俾錢睇啦 一集7蚊

係邊播 想買黎睇
肥波喜劇

但係瓏瓏整爛咗

女神：我簡直係天才

孫娜恩

有無人知
初瓏ig story
件Polo 衫 係咩Brand

夏榮舊相 好正呀

肥波好正 短髪可愛

普普普Dance Cover

都係唔知咩brand

娜恩ig post果d相係舊相

係

恩地live

幾乎隔日又開live
panda好幸福

地B

戴得多
今日live拎起個蛋糕
就右手娜恩上身

GANG!
真係跳係7:33

跳得好好笑

初瓏

變左random時間岀片

上一集吳夏包中字

早晨呀 今晚一齊食dinner

同我dinner❤

今次拍劇IG更新好多呀 應該拍得好開心

娜恩個金槍魚廣告入選咗MTN 2020放送廣告節 觀眾最優秀賞
依家排名第三

大家click入下面網址投票 咩資料都唔使 就咁按就得 每日最多投3票
➡️ ⬅️

笑死

杉恥～

點解矮D果個要企後面

近睇原來個錯覺仲勁仲難明兩隻手點互換

普美係到扮大叔

7已上傳

恩地有電視劇客串

<朝鮮戰爭70週年音樂會> 19號播

瓏瓏

見到佢諗起崔泰俊

有恩地客串
想睇下啦

Good Morning Spunk

8已上傳

呢套越黎越好睇

清純瓏瓏

返工 DOWN左冇睇星期六先一次過睇

琴日電台恩地同恩光合唱

直播緊.有冇人睇緊

頭先睇左陣 今日完全唔知做D乜

女友娜恩很漂亮

我都睇左陣live , 蝦翁對手好似俾蚊針左好多野

珠女係咪都要開youtube

遲左兩日先見到有呢張

夏榮竟然去做運動 好fit

睇珠女食野好正

影雜誌咋

打卡既姐
琴日先話抵抗力差
搞到皮膚一撻撻
但睇死佢都係繼續電競運動

正宗團寵

打fifa咪當自己踢咗場波囉

佛系減肥都可以令條腰岀返黎

肥波之前都打過一下網球

粗卡

3個Youtuber加埋依家先有一金
呢張相5個都好靚

多左英字

以前Plan M冇咁有心搞youtube 依家有心機咗好多

淨係肥波自己都800k

係咩黎？邊3個加埋

Ching可以睇返#10 依家團內有3個youtuber呀

地b客串片段cut (冇字幕)
得一分鐘唔夠喉呀

呢個唔係official channel咩

蝦翁話今晚曼熱太夜唔睇

聽日開youtube live睇精華

無行程竟然唔做廢青

竟然!? 兩隊愛隊喎

皮膚差左 要早d休息

最後似乎睇左？

打和

Good Morning Panda

鄭主唱 Cover 第二首機智醫生OST
我知道我會愛上你

想知瓏瓏嗰套戲會唔會喺香港上 好似幾得意 好想睇

瓏瓏電影劇照瘦到
依家塊面仲圓過肥波

瓏瓏2011到2020進化史

黎啦

又咁細聲

熱狗波衫

好pro地讀緊稿 講緊曼城冇得踢歐聯

嗚呀

換左獌波衫

柒到

成份稿係到

隻波衫個AIA logo有啲變形

逐個打電話問冇頭髮vs冇apink

點解會揀肥波渣車

恩地同珠

瓏渣車太安全 搞到會遲到
btw女神真係好笑咗好多

Miss左好想睇番今日個live

無字既話好快有人upload
要中字就

夏榮Youtube製作公司Sandbox office tour中字 係咁叫人唱Apink歌同問人支持咩球隊

普美俾瓏瓏感染咗
第一時間揀無頭髮
瓏leader

一打開melon大大個瓏瓏

瓏DJ每星期一集

我都係啱啱發現到

新呢集買mon都有英字啦

Good Morning Apink

本身首歌第二句歌詞係「1999年1月31日」
地b改咗做「2011年4月19日」

又係食

d音樂笑死

淨係食都好睇

知唔知有無地方聽番

娜恩HK

200619 저녁같이드실래요 咖啡車應援｜娜恩香港站的超超超長後記
-
10點10分
這次應援除了飲品外，我們還準備了洪瑞珍三文治及水果杯 。

10點20分
娜恩剛好拍完戲走出來
但因為咖啡車還沒有未準備好，所以和我們naivety Nim 打了個招呼 Say Hi~
再圍着咖啡車打了一轉就先去休息一會
但她在走前看到我們準備了洪瑞真三文治 她立即取走了一件
再和我們說잘 먹을게요（我會好好吃的）
我們把簽名紙交給了manager남

大約一小時後 她拿著簽名紙出來
就問我們 ‘掛住你地’ 是什麼意思 我們說是보고싶다的廣東話
她就說：哇 原來是這樣的意思啊 （開心笑）
然後她表示是她本人寫的
之後就去了拍照 咖啡車老闆為了娜恩有準備一份大點的水果杯
然後我們親自交給了她
她就拿住住拍照 她是喝果汁的 拍照拍了1分鐘左右
娜恩那天看起來心情好好 完全感受不到疲倦
之後她主動和我們聊天
娜：現在在韓國做什麼？☺️
我們：xx.... (私人東西就不打出來啦）
。
。
。
我們：真的好耐沒有見啦언니😭
娜：我們上一次見是什麼時候？🤔
我：언니生日前一天啊😔
娜：那是幾多號？🤔
我：啊 機場你回來那天 2月9🤔
娜：機場？🤔
Manager :啊 海外行程回韓那日
娜：啊 倫敦😂
我：係啊 ㅠㅠ
(之後又聊了私人東西）
。
。
。
娜恩：你們花了多少時間來這邊？
我們: 都用了2 ，3個小時。先搭地鐵再坐的士
娜恩：辛苦了 要來到這麼遠
我們: 因為是你啊 所以無論多辛苦都要來見你
娜恩: (笑)

有件挺好笑的事可以分享因為我們站的成員是翹課去的🤣(不要學我們🤣）
所以老師不停打電話來找所以電話不停響
娜恩：可以聽電話喔☺️
我：不用不用🤭
娜恩：沒事的😉
我：不能聽啊 因為今日是翹課來的 所以老師不停打電話給我🤦🏻‍♀️
娜＋工作人員：（笑）🤣
娜：那怎麼辦🤭
我：沒事的啦😂🤦🏻‍♀️
-
我們又再問她還沒有拍完嗎？
她説還沒有完，還需要等😔
娜恩又問我們什麼時候走？怎樣走？今日之後有什麼安排？

因為真的是太久沒有見了說了超級超級多話
因為今天多了些休息時間 所以他都能有多點時間與我們聊天
見到她心情好好和劇組的人都有講有笑
我們看到受大家寵愛的娜恩😂
之後好像真的談得太久了
我們：你去休息吧 我們走啦
娜恩：好啦 謝謝你們 然後很可愛地揮手
我們: 默默舉左個大心心給她🤣사랑해요🤣
娜恩笑住回去休息
之後都發生左件有趣的事
原來娜恩的簽名，寫了字但忘記了簽自己的名字 我們是叫的士走的 但在那等了1個小時 然後manager 出來 我們提到了簽名
Manager :喔喔喔 給我 🤭
一會後
娜恩：（笑住走出來）抱歉啊 😂
我們：沒事沒事 真的謝謝你 我們走啦😢
娜恩：嗯 小心點回首爾啦☺️
我們：嗯 下次再見☺️
娜恩：嗯😉
我們：加油！💪🏻
然後我們和工作人員打招呼就走
manager 都很有禮貌和我們打招呼就走

這次應援
咖啡車老闆人好好 因為好多訂單 他留多了1個小時
Manager都有中間出來打招呼 談幾句 那裡氣氛好好
（注：我們和naivety님全程帶上口罩，沒有和娜恩有一點接觸）
#nehk_應援

就咁禁落去就聽得

好癲好羨慕
識韓文真好

9已上傳

早晨呀 今日仲有瓏上cultwo電台宣傳電影

里忙恩光 GANG中字

原來Hayoung自己Youtube都有CC中文字幕

恩地7月solo

地B終於CB 今日見到由金髮變番黒髮仲以為又取消左

Apink's Jeong Eunji confirms plans to make her comeback next month in July
More information will be shared once her schedule has been finalised including the format of album

Play M Entertainment confirmed that Eunji will be releasing a brand new solo album in July. Dates and other details will be confirmed in the near future. This will Eunji's first comeback in a year and nine months.

好開心 希望今次會打歌

唔好唔打歌呀

花式送碟花式收碟 恩地

瓏瓏來了

珠女都固定上電台啦
李準Young Street電台 逄星期二晚固定嘉賓

地B歌謠廣場
珠女星期二Young Street
瓏瓏星期四Melon Radio
娜恩星期一二韓劇
夏榮星期四Habang Channel
星期五普普普
日日都有野睇

可以再mini d

得33秒

Playm 今次玩一鏡到尾，大師級製作黎

塊面圓到呢

瓏隊

第4張

聽朝又有可視電台

第4張真係靚得好過份

肥波live

完全收唔到ig通知

珠女上人地d YouTube節目中字

各位早晨 今日係pink up三週年

轉型前恢復信心之作

One two three four five

拎完一位之後圍圈爆喊

個人認為呢隻碟d配置最高質 假即影即有

睇到想喊

five果兩次贏音中好刺激

恩地公開收歌召集

唔知係online con定Vlive節目呢

果陣同MMM爭一位勁緊張

果陣開始見識到熊貓投票威力 之後開始場場都滿分

瓏瓏Radio打俾恩地中字

隊長一開聲，恩地就知做緊直播，笑左

對左十年 平時瓏瓏肯定唔係咁既聲氣同恩地講野 放送用溫柔聲

娜恩Tiktok跳17既Left&Right

瓏瓏呀

今日有個訪問節目 應該似深夜正式演藝d frd 著到咁靚上電視

女神

勁

靚

都 係 食

睇珠女食嘢係好開心

呢隻咩game

跑跑卡丁車

又live

好似玩緊估歌仔

地B被夏榮話小小一只

夏榮又冇講錯既

Y.O.探班YOS合體

由朝拍到夜晚

探完班開live

又無通知

女神
好似套劇就拍完 最後兩日先趕住去探班

原來女神真係會自帶光芒

燦多電台終於出左中字

嘩

[JEJCHN＊翻譯]
200630 鄭恩地相關新聞一則 翻譯by丸
【據悉，鄭恩地將會延續‘希望天空’‘一起走吧’等之前的solo歌曲的民謠感性。 】
cr：NAVER

하늘바라기2

其實我想恩地solo試下好似泰妍d歌咁

[size=2]我都想聽恩地唱演唱會果D爆氣歌 不過地B應該真係自己鍾意healing style[/size=2

Apink have not publicly dated. When asked "Do you managed it as a leader?", she smiled and replied, "No our maknae hayoung manages it.”

She said,"Hayoung tells us 'If you're in a relationship, don't get caught.' She manages it even when other member have a kiss scene in dramas. I told her jokingly 'Hayoung why are you like this? I am thirty years old now.'

30歲瓏

癲

點樣申請做靶

巴打條google drive link 未上娜恩套劇最新一集

可惜唔齊人

好正呀好期待

瓏瓏naver訪問

娜喵

靚到不得了

715

越黎越有貴氣

應該推唔切新post

鄭DJ歌謠廣場正式一周年

因為我唔記得左琴日係星期二, 已更
輪更ge我表示冇左跑馬就好難知已經星期三/日

密室game?

嘩 恐怖game黎

啲英文hints全部唔睇直接上網睇攻略

咁快就兩年

夏榮上打機傾計節目 有CC英文字幕

幾時聽都係神曲 Do you love me

記得早兩日有位ching提起泰妍

估唔到Ig唱左咁多次突然出cover

女神拍劇工作人員 男人死開D啦

擺心心

都市漁夫預告 又去釣魚

條魚又彈佢

韓國而家唔係話好熱咩，呢位ching仲著長袖咁堅

好彩今次細條好多

新fan留名

瓏瓏vlive

恩地都係度露左腳板底

地B係度咁電台果個邊個黎?

痴線 正到大失禁

冇可視咪姐係錄音

佢嘟咀真係好可愛

照常應該全部都會睇唔番 因為之後用黎剪精華出片 可能唔記得左閂

邊個信佢已經30歲

呢set相由個髮型,個pose到埋條片個特效都好復古
好90年代女團feel

呢個都7年前

之前瓏美錄果個綜藝

唔知佢地果集幾時播

作詞鄭恩地?

全部都係佢作
仲有首10cm

呢個時期既娜恩係我最愛

我超中意呢個stage

夏榮

30歲瓏瓏

live左咁多次 大把片剪出黎

呢輯相好癲好靚

期待

知唔知今次打唔打歌

恩地式大頭小卡

痴線架

靚到痴線

Eunji album 相好靚
塊面有番D 肉
影得好自然好靚
希望會打歌啦

30嘅瓏仲生青春豆

點解要blur咗牙朗

韓國公敵

講過好多次啦學友

好少見咁可愛既

下講多次ok?

次次見都咁可愛喎

瘋了瘋了

尋日地B ig live咁快有英字

做得好

冬裝都露手臂，零分重作，加返件羽絨俾佢

依2集mini diary無sub 睇唔明

Apink 官方ig哈勇仲要留左🧐符號
Btw 已經好想買佢隻專輯
新粉想問下邊到訂好？
信和？
同係咪訂先有海報
Panda

哈翁呢d雙重標準 佢自己d圖仲癲啦
管d姐姐kiss scene又係 自己果個最狼死
忙內 nim

前排先讚完Plan M有sub
之後就即刻打回原形

JJR

第三張

紫髮恩地

普美上<都市漁夫2>綜藝 聽日播岀

蝦翁live 有眼鏡肥波做嘉賓呀

孖辮肥波

肥波娛樂性高好多

qq

今日考牌啦，好緊張

夏榮巴加油

官方Twitter更新

瓏女神

唔識整做gif post岀嚟 click入條link有可愛瓏嘅片

紫色髪
打緊喊路果時勁靚

考牌肥咗

唔驚啦，好多人都唔可以1 take pass

利申：考左兩次

唔使太傷心
夏榮考牌都肥咗幾次啦
唔知佢而家考到未

佢好似話唔會再考

明明韓國應該好易考，波都有車牌

200709 電台《申彗星的音樂奇幻之旅》初瓏提到吳夏榮相關cut
翻譯：
夏榮隱隱的總是很小心，大概是那種出了外面不太會拜託別人那種。 所以我們以前每次就說 “哎呦...像個傻瓜似的”，因為她實在是就那種讓人特別鬱悶程度的善良。 因為她總像傻瓜一樣我們也給她過非常多的勇氣，但是她總是被弄得很傷心，總是被欺負了之後哭的情況也有很多。

@夏榮吧

呢排女神成日篤中我笑點睇完第一條片笑咗好耐

Android打機轉左韓國地區之後開香港Apps自動出左娜恩廣告

肥波蝦翁電台 可視中

癲婆二人組

夏榮英文世界級

個電台咁長

正想讚夏榮情境劇把聲有feel就食螺絲

差唔多兩個鐘全勤
係頭十分鐘未出
唔人工當去卡啦ok